港共：支那入境無人確診證風險低 審慎考慮重開口岸

陳肇始：會平衡疫情和社會需要決定放寬防疫措施
02.05.2020 09:36

食物及衛生局長陳肇始在本台節目表示，在疫情紓緩下，仍要加強檢測及追蹤患者的工作，在放寛部分防疫措施前，會平衡疫情和社會需要。

政府早前放寬部分入境人士限制，跨境學童和商務人士可豁免檢疫，陳肇始強調，教育局仍在商討復課安排，復課前跨境學童不會來港，會繼續和內地部門討論跨境學童檢疫安排，亦會審慎考慮是否需要重開部分陸路關口。她表示，內地疫情相對受控，早前由內地到港接受家居檢疫的人士，無人確診，相對風險較低。

谭德塞（中国衣索比亚人）：中国是世界上最安全的国家。假如我染上了新型冠状病毒，我也想在中国治疗